\section*{سوال ۱ عملی}


همانطوری که در پیوست سوالات مشاهده کردید، ۳ فایل با پسوند \lr{pcap} آماده شده:
\begin{enumerate}[label=\alph*)]

\item 
    درباره این نوع فایل‌ها تحقیق کنید و به صورت کوتاه توضیح دهید، سپس با استفاده از ابزار \lr{wireshark} (یا هر ابزار دیگری برای آنالیز بسته‌های شبکه) بسته‌ها را باز کنید و برای هر فایل موارد زیر را برای پکت \lr{SYN} مشخص کنید:
    \begin{itemize}
        \item \lr{Seq Number} (مقدار تصادفی که در شروع ارتباط انتخاب می‌شود)  
        \item \lr{Source Port}  
        \item \lr{Destination Port}  
        \item \lr{Window}  
    \end{itemize}

هدف این سوال مقدمه‌ای بر ابزار‌های آنالیز بسته‌های شبکه و بررسی بسته‌ها در لایه \lr{Transport} است.  
این داده‌ها مربوط به دو برنامه هستند که روی یک ارتباط لایه \lr{Transport} داده‌های مختلف ارسال و دریافت می‌کنند.  

هر فایل مربوط به داده‌های دریافت روی یک \lr{interface} معیوب است.  
ایرادات این \lr{interface}ها ممکن است هرکدام از ایرادات زیر باشد (هر \lr{interface} فقط یک ایراد از موارد زیر را دارد و یکی از ایرادات زیر اضافی است):
\begin{enumerate}
    \item \lr{Reorder}: بسته‌های شبکه را با ترتیب‌های رندوم دریافت می‌کند.  
    \item \lr{High Miss \& Latency}: بسته‌های شبکه در این حالت احتمال \lr{Miss} شدن نسبتا بالاتری دارد و نسبت به دو فایل دیگر دارای \lr{latency} بیشتری هستند.  
    \item \lr{Duplication}: بسته‌ها به صورت تصادفی به صورت \lr{duplicated} به دست دریافت‌کننده می‌رسد.  
    \item \lr{Corruption}: داده‌های این بسته‌ها به صورت تصادفی \lr{flip} شده‌اند، بنابراین این بسته‌ها به صورت تصادفی دچار \lr{corruption} می‌شوند.
\end{enumerate}

\item 
 به صورت تئوری کوتاه بررسی کنید درصورت بروز چنین ایراداتی چه اتفاقاتی در لایه \lr{Transport} رخ می‌دهد؟  

\item
 از ابزار آنالیز خود استفاده کنید تا نمودار‌های مربوط به \lr{Throughput}, \lr{RTT}, \lr{Window Scaling}, \lr{Time Sequence} را برای هر فایل بکشید و تحلیل کنید. (داخل \lr{Wireshark} به بخش \lr{Statistics} مراجعه کنید.)  
 
\item 
 از ابزار آنالیز خود استفاده کنید تا اتفاقات لایه \lr{Transport} را بررسی کنید. سپس مشخص کنید هر فایل مربوط به کدام ایراد است؟ (در ابزار \lr{Wireshark} به بخش \lr{Analyze} مراجعه کنید.)


\end{enumerate}