\section*{سوال ۱}

ﺻﺤﯿﺢ ﯾﺎ ﻏﻠﻂ ﺑﻮﺩﻥ ﻣﻮﺍﺭﺩ ﺯﯾﺮ ﺭﺍ مشخص کنید. در موارد غلط، جمله را اصلاح و یا دلیل غلط بودن جمله را بیان کنید. \nomre{10}
\begin{enumerate}
\item \lr{TCP} برای \lr{demultiplexing} از یک \lr{tuple} چهارتایی شامل آدرس‌های \lr{IP} مبدأ و مقصد و شماره پورت‌ها استفاده می‌کند.
\item به دلیل نداشتن \lr{congestion control}، پروتکل \lr{UDP} می‌تواند داده‌ها را با هر سرعتی که برنامه اجازه دهد ارسال کند.
\item برنامه‌هایی که از \lr{UDP} استفاده می‌کنند می‌توانند به این پروتکل برای بافر کردن و مرتب‌سازی دوباره‌ی \lr{datagram}ها اعتماد کنند.
\item در \lr{TCP}، برای برقراری کامل اتصال، فرستادن \lr{SYN} از طرف کلاینت کافی است.
\item مکانیزم \lr{TCP Fast Retransmit} تنها زمانی فعال می‌شود که فرستنده سه \lr{ACK} تکراری دریافت کند، زیرا این وضعیت به‌طور قوی نشان‌دهنده‌ی از دست رفتن یک \lr{segment} است.
\item فقط ارسال‌های مجدد ضروری بر \lr{throughput} تأثیر دارند؛ بسته‌های تکراری غیرضروری (\lr{unneeded duplicates}) توسط \lr{TCP} نادیده گرفته می‌شوند و اثری ندارند.
\item زمانی که یک \lr{segment} خارج از ترتیب دریافت شود (نشان‌دهنده‌ی وجود شکاف در جریان داده)، \lr{TCP} بلافاصله یک \lr{duplicate ACK} ارسال می‌کند که شامل شماره دنباله‌ی بایت بعدی مورد انتظار است تا احتمال از دست رفتن داده را اعلام کند.
\item در \lr{TCP Reno}، نرخ ارسال (یا اندازه‌ی \lr{congestion window}) زمانی که از طریق سه \lr{ACK} تکراری از دست رفتن بسته تشخیص داده شود، به نصف کاهش می‌یابد؛ اما وقتی از طریق \lr{timeout} تشخیص داده شود، به اندازه‌ی یک \lr{MSS} بازنشانی می‌شود — این رفتار مطابق با اصل \lr{multiplicative decrease} است.
\end{enumerate}
